{
    "lang": "int",
    "sections": {
        "specialities": [
            {
                "id": 60090,
                "name": "Administraci\u00f3n y gesti\u00f3n",
                "url": "\/tienda\/administracion-y-gestion",
                "courses": [
                    {
                        "id": 270062,
                        "name": "Error m\u00e9dico y gesti\u00f3n de riesgo aspectos \u00e9ticos y toma de decisiones",
                        "url": "\/curso\/error-medico-y-gestion-de-riesgo-aspectos-eticos-y-toma-de-decisiones",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/foto-primaria-6.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 229522,
                        "name": "Gesti\u00f3n para la administraci\u00f3n segura de f\u00e1rmacos",
                        "url": "\/curso\/gestion-para-la-administracion-segura-de-farmacos",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/foto-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 228462,
                        "name": "Formaci\u00f3n integral en seguridad y prevenci\u00f3n de riesgos",
                        "url": "\/curso\/seguridad-y-prevencion-de-riesgos-para-profesionales-de-la-salud",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/foto-primaria-seguridad-y-gestion-enfermeria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 227423,
                        "name": "Curso superior de seguridad y prevenci\u00f3n de riesgos",
                        "url": "\/curso\/seguridad-y-prevencion-de-riesgos",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/foto-primaria-seguridad-y-riesgos.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 60095,
                "name": "Endocrinolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/endocrinologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 307225,
                        "name": "Osteoporosis primaria: una alteraci\u00f3n del metabolismo \u00f3seo",
                        "url": "\/curso\/osteoporosis-primaria-una-alteracion-del-metabolismo-oseo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 307226,
                        "name": "Osteoporosis primaria: una alteraci\u00f3n del metabolismo \u00f3seo",
                        "url": "\/curso\/osteoporosis-primaria-una-alteracion-del-metabolismo-oseo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 307227,
                        "name": "Osteoporosis primaria: una alteraci\u00f3n del metabolismo \u00f3seo",
                        "url": "\/curso\/osteoporosis-primaria-una-alteracion-del-metabolismo-oseo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 307194,
                        "name": "Osteoporosis primaria: una alteraci\u00f3n del metabolismo \u00f3seo",
                        "url": "\/curso\/osteoporosis-primaria-una-alteracion-del-metabolismo-oseo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/foto-primaria-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 60097,
                "name": "Nefrolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/nefrologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 312757,
                        "name": "S\u00edndromes cl\u00ednicos en nefrolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/sindromes-clinicos-en-nefrologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/foto-primaria-2.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 312758,
                        "name": "S\u00edndromes cl\u00ednicos en nefrolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/sindromes-clinicos-en-nefrologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/foto-primaria-2.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 312759,
                        "name": "S\u00edndromes cl\u00ednicos en nefrolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/sindromes-clinicos-en-nefrologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/foto-primaria-2.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 312760,
                        "name": "S\u00edndromes cl\u00ednicos en nefrolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/sindromes-clinicos-en-nefrologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/foto-primaria-2.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 60096,
                "name": "Neumolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/neumologia",
                "courses": []
            },
            {
                "id": 60094,
                "name": "Neurolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/neurologia",
                "courses": []
            },
            {
                "id": 60093,
                "name": "Radiolog\u00eda e imagenolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/radiologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 309585,
                        "name": "Ecograf\u00eda para guiar procedimientos intervencionistas",
                        "url": "\/curso\/ecografia-para-guiar-procedimientos-intervencionistas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 309586,
                        "name": "Ecograf\u00eda para guiar procedimientos intervencionistas",
                        "url": "\/curso\/ecografia-para-guiar-procedimientos-intervencionistas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 309587,
                        "name": "Ecograf\u00eda para guiar procedimientos intervencionistas",
                        "url": "\/curso\/ecografia-para-guiar-procedimientos-intervencionistas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 309588,
                        "name": "Ecograf\u00eda para guiar procedimientos intervencionistas",
                        "url": "\/curso\/ecografia-para-guiar-procedimientos-intervencionistas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/foto-primaria-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 60107,
                "name": "Urologia",
                "url": "\/tienda\/urologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 317094,
                        "name": "Diagn\u00f3stico de la incontinencia urinaria",
                        "url": "\/curso\/diagnostico-de-la-incontinencia-urinaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-3.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 317095,
                        "name": "Diagn\u00f3stico de la incontinencia urinaria",
                        "url": "\/curso\/diagnostico-de-la-incontinencia-urinaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-3.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 317096,
                        "name": "Diagn\u00f3stico de la incontinencia urinaria",
                        "url": "\/curso\/diagnostico-de-la-incontinencia-urinaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-3.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 317097,
                        "name": "Diagn\u00f3stico de la incontinencia urinaria",
                        "url": "\/curso\/diagnostico-de-la-incontinencia-urinaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-3.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1089,
                "name": "Anestesiolog\u00eda y dolor",
                "url": "\/tienda\/anestesiologia-y-dolor",
                "courses": [
                    {
                        "id": 266522,
                        "name": "Monitorizaci\u00f3n del paciente bajo anestesia",
                        "url": "\/curso\/monitorizacion-del-paciente-bajo-anestesia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-3.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 266523,
                        "name": "Monitorizaci\u00f3n del paciente bajo anestesia",
                        "url": "\/curso\/monitorizacion-del-paciente-bajo-anestesia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-3.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 266524,
                        "name": "Monitorizaci\u00f3n del paciente bajo anestesia",
                        "url": "\/curso\/monitorizacion-del-paciente-bajo-anestesia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-3.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 266525,
                        "name": "Monitorizaci\u00f3n del paciente bajo anestesia",
                        "url": "\/curso\/monitorizacion-del-paciente-bajo-anestesia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-3.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1100,
                "name": "Cardiolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/cardiologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 324043,
                        "name": "Curso superior de cardiolog\u00eda Tropos",
                        "url": "\/curso\/cardiologia-tropos",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-2-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324044,
                        "name": "Curso superior de cardiolog\u00eda Tropos",
                        "url": "\/curso\/cardiologia-tropos",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-2-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324045,
                        "name": "Curso superior de cardiolog\u00eda Tropos",
                        "url": "\/curso\/cardiologia-tropos",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-2-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324046,
                        "name": "Curso superior de cardiolog\u00eda Tropos",
                        "url": "\/curso\/cardiologia-tropos",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-2-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1096,
                "name": "Cirug\u00eda",
                "url": "\/tienda\/cirugia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 331752,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda general y del aparato digestivo AMIR",
                        "url": "\/curso\/cirugia-general-y-del-aparato-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cirugiageneraldigestivo-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331753,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda general y del aparato digestivo AMIR",
                        "url": "\/curso\/cirugia-general-y-del-aparato-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cirugiageneraldigestivo-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331754,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda general y del aparato digestivo AMIR",
                        "url": "\/curso\/cirugia-general-y-del-aparato-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cirugiageneraldigestivo-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331755,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda general y del aparato digestivo AMIR",
                        "url": "\/curso\/cirugia-general-y-del-aparato-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cirugiageneraldigestivo-primaria.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1262,
                "name": "Dermatolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/dermatologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 326907,
                        "name": "Alopecia",
                        "url": "\/curso\/alopecia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/alopecia-img-primaria.png"
                    },
                    {
                        "id": 326908,
                        "name": "Alopecia",
                        "url": "\/curso\/alopecia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/alopecia-img-primaria.png"
                    },
                    {
                        "id": 326909,
                        "name": "Alopecia",
                        "url": "\/curso\/alopecia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/alopecia-img-primaria.png"
                    },
                    {
                        "id": 326910,
                        "name": "Alopecia",
                        "url": "\/curso\/alopecia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/alopecia-img-primaria.png"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1213,
                "name": "Diabetes",
                "url": "\/tienda\/diabetes",
                "courses": [
                    {
                        "id": 318025,
                        "name": "Fisiopatolog\u00eda de la diabetes tipo 2",
                        "url": "\/curso\/fisiopatologia-de-la-diabetes-tipo-2",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-5.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 318077,
                        "name": "Fisiopatolog\u00eda de la diabetes tipo 2",
                        "url": "\/curso\/fisiopatologia-de-la-diabetes-tipo-2",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-5.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 318062,
                        "name": "Fisiopatolog\u00eda de la diabetes tipo 2",
                        "url": "\/curso\/fisiopatologia-de-la-diabetes-tipo-2",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-5.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 318078,
                        "name": "Fisiopatolog\u00eda de la diabetes tipo 2",
                        "url": "\/curso\/fisiopatologia-de-la-diabetes-tipo-2",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/foto-primaria-5.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1091,
                "name": "Emergentolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/emergentologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 323976,
                        "name": "Urgencias toxicol\u00f3gicas, psiqui\u00e1tricas y neurol\u00f3gicas",
                        "url": "\/curso\/urgencias-toxicologicas-psiquiatricas-y-neurologicas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-1-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324010,
                        "name": "Urgencias toxicol\u00f3gicas, psiqui\u00e1tricas y neurol\u00f3gicas",
                        "url": "\/curso\/urgencias-toxicologicas-psiquiatricas-y-neurologicas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-1-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 323995,
                        "name": "Urgencias toxicol\u00f3gicas, psiqui\u00e1tricas y neurol\u00f3gicas",
                        "url": "\/curso\/urgencias-toxicologicas-psiquiatricas-y-neurologicas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-1-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324011,
                        "name": "Urgencias toxicol\u00f3gicas, psiqui\u00e1tricas y neurol\u00f3gicas",
                        "url": "\/curso\/urgencias-toxicologicas-psiquiatricas-y-neurologicas",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-1-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1293,
                "name": "Gastroenterolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/gastroenterologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 331714,
                        "name": "Curso superior de gastroenterolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/gastroenterologia-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/gastroenterologiadigestivo-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331715,
                        "name": "Curso superior de gastroenterolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/gastroenterologia-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/gastroenterologiadigestivo-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331716,
                        "name": "Curso superior de gastroenterolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/gastroenterologia-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/gastroenterologiadigestivo-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331717,
                        "name": "Curso superior de gastroenterolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/gastroenterologia-digestivo-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/gastroenterologiadigestivo-primaria.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1127,
                "name": "Geriatr\u00eda",
                "url": "\/tienda\/geriatria",
                "courses": [
                    {
                        "id": 252733,
                        "name": "Infecciones frecuentes en el adulto mayor",
                        "url": "\/curso\/infecciones-frecuentes-en-el-adulto-mayor",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 252734,
                        "name": "Infecciones frecuentes en el adulto mayor",
                        "url": "\/curso\/infecciones-frecuentes-en-el-adulto-mayor",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 252735,
                        "name": "Infecciones frecuentes en el adulto mayor",
                        "url": "\/curso\/infecciones-frecuentes-en-el-adulto-mayor",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 252736,
                        "name": "Infecciones frecuentes en el adulto mayor",
                        "url": "\/curso\/infecciones-frecuentes-en-el-adulto-mayor",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1121,
                "name": "Ginecolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/ginecologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 270041,
                        "name": "Sexualidad y rol social y familiar de la adulta joven",
                        "url": "\/curso\/sexualidad-y-rol-social-y-familiar-de-la-adulta-joven",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-37.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 295290,
                        "name": "Sexualidad y rol social y familiar de la adulta joven",
                        "url": "\/curso\/sexualidad-y-rol-social-y-familiar-de-la-adulta-joven",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/foto-primaria-5.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 296173,
                        "name": "Sexualidad y rol social y familiar de la adulta joven",
                        "url": "\/curso\/sexualidad-y-rol-social-y-familiar-de-la-adulta-joven",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/foto-primaria-5.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 296174,
                        "name": "Sexualidad y rol social y familiar de la adulta joven",
                        "url": "\/curso\/sexualidad-y-rol-social-y-familiar-de-la-adulta-joven",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/foto-primaria-5.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1094,
                "name": "Infectolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/infectologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 244570,
                        "name": "Acciones espec\u00edficas para la prevenci\u00f3n y control de las infecciones asociadas a la atenci\u00f3n sanitaria",
                        "url": "\/curso\/acciones-especificas-para-la-prevencion-y-control-de-las-infecciones-asociadas-a-la-atencion-sanitaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/foto-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 267951,
                        "name": "Infecciones asociadas con el cuidado de la salud",
                        "url": "\/curso\/infecciones-asociadas-con-el-cuidado-de-la-salud",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-25.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 267952,
                        "name": "Infecciones asociadas con el cuidado de la salud",
                        "url": "\/curso\/infecciones-asociadas-con-el-cuidado-de-la-salud",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-25.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 267920,
                        "name": "Infecciones asociadas con el cuidado de la salud",
                        "url": "\/curso\/infecciones-asociadas-con-el-cuidado-de-la-salud",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/foto-primaria-25.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1456,
                "name": "Ingl\u00e9s",
                "url": "\/tienda\/ingles",
                "courses": []
            },
            {
                "id": 1112,
                "name": "Kinesiolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/kinesiologia",
                "courses": []
            },
            {
                "id": 1449,
                "name": "Medicina familiar",
                "url": "\/tienda\/medicina-familiar",
                "courses": [
                    {
                        "id": 332326,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 332290,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 332327,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 332311,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1090,
                "name": "Medicina general",
                "url": "\/tienda\/medicina-general",
                "courses": [
                    {
                        "id": 335158,
                        "name": "Liderazgo transformacional en urgencias",
                        "url": "\/curso\/liderazgo-transformacional-en-urgencias",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 335160,
                        "name": "Liderazgo transformacional en urgencias",
                        "url": "\/curso\/liderazgo-transformacional-en-urgencias",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 335162,
                        "name": "Liderazgo transformacional en urgencias",
                        "url": "\/curso\/liderazgo-transformacional-en-urgencias",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 335164,
                        "name": "Liderazgo transformacional en urgencias",
                        "url": "\/curso\/liderazgo-transformacional-en-urgencias",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1413,
                "name": "Medicina intensiva",
                "url": "\/tienda\/medicina-intensiva",
                "courses": [
                    {
                        "id": 334428,
                        "name": "Curso superior de medicina intensiva AMIR",
                        "url": "\/curso\/medicina-intensiva-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/medicinaintensivaamir-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 334429,
                        "name": "Curso superior de medicina intensiva AMIR",
                        "url": "\/curso\/medicina-intensiva-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/medicinaintensivaamir-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 334430,
                        "name": "Curso superior de medicina intensiva AMIR",
                        "url": "\/curso\/medicina-intensiva-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/medicinaintensivaamir-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 334431,
                        "name": "Curso superior de medicina intensiva AMIR",
                        "url": "\/curso\/medicina-intensiva-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/medicinaintensivaamir-primaria.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1102,
                "name": "Nutrici\u00f3n",
                "url": "\/tienda\/nutricion",
                "courses": [
                    {
                        "id": 303232,
                        "name": "Curso superior de endocrinolog\u00eda y nutrici\u00f3n",
                        "url": "\/curso\/endocrinologia-y-nutricion",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/foto-primaria-5.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 303233,
                        "name": "Curso superior de endocrinolog\u00eda y nutrici\u00f3n",
                        "url": "\/curso\/endocrinologia-y-nutricion",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/foto-primaria-5.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 303234,
                        "name": "Curso superior de endocrinolog\u00eda y nutrici\u00f3n",
                        "url": "\/curso\/endocrinologia-y-nutricion",
                        "image": false
                    },
                    {
                        "id": 303235,
                        "name": "Curso superior de endocrinolog\u00eda y nutrici\u00f3n",
                        "url": "\/curso\/endocrinologia-y-nutricion",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/foto-primaria-5.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1251,
                "name": "Obstetricia",
                "url": "\/tienda\/obstetricia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 326883,
                        "name": "Muerte fetal anteparto y duelo perinatal: teor\u00eda y pr\u00e1ctica",
                        "url": "\/curso\/muerte-fetal-anteparto-y-duelo-perinatal-teoria-y-practica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/muertefetalydueloperinatal-prim.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 326884,
                        "name": "Muerte fetal anteparto y duelo perinatal: teor\u00eda y pr\u00e1ctica",
                        "url": "\/curso\/muerte-fetal-anteparto-y-duelo-perinatal-teoria-y-practica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/muertefetalydueloperinatal-prim.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 326885,
                        "name": "Muerte fetal anteparto y duelo perinatal: teor\u00eda y pr\u00e1ctica",
                        "url": "\/curso\/muerte-fetal-anteparto-y-duelo-perinatal-teoria-y-practica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/muertefetalydueloperinatal-prim.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 326886,
                        "name": "Muerte fetal anteparto y duelo perinatal: teor\u00eda y pr\u00e1ctica",
                        "url": "\/curso\/muerte-fetal-anteparto-y-duelo-perinatal-teoria-y-practica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/muertefetalydueloperinatal-prim.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1103,
                "name": "Odontolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/odontologia",
                "courses": []
            },
            {
                "id": 1318,
                "name": "Oftalmolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/oftalmologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 331702,
                        "name": "Curso superior de oftalmolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/oftalmologia-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/oftalmologia_primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331703,
                        "name": "Curso superior de oftalmolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/oftalmologia-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/oftalmologia_primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331704,
                        "name": "Curso superior de oftalmolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/oftalmologia-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/oftalmologia_primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 331705,
                        "name": "Curso superior de oftalmolog\u00eda AMIR",
                        "url": "\/curso\/oftalmologia-amir",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/oftalmologia_primaria.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1105,
                "name": "Oncolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/oncologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 304249,
                        "name": "C\u00e1ncer de origen desconocido: abordaje diagn\u00f3stico y anatom\u00eda patol\u00f3gica",
                        "url": "\/curso\/cancer-de-origen-desconocido-abordaje-diagnostico-y-anatomia-patologica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 304250,
                        "name": "C\u00e1ncer de origen desconocido: abordaje diagn\u00f3stico y anatom\u00eda patol\u00f3gica",
                        "url": "\/curso\/cancer-de-origen-desconocido-abordaje-diagnostico-y-anatomia-patologica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 304251,
                        "name": "C\u00e1ncer de origen desconocido: abordaje diagn\u00f3stico y anatom\u00eda patol\u00f3gica",
                        "url": "\/curso\/cancer-de-origen-desconocido-abordaje-diagnostico-y-anatomia-patologica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 304252,
                        "name": "C\u00e1ncer de origen desconocido: abordaje diagn\u00f3stico y anatom\u00eda patol\u00f3gica",
                        "url": "\/curso\/cancer-de-origen-desconocido-abordaje-diagnostico-y-anatomia-patologica",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/foto-primaria-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1104,
                "name": "Psicolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/psicologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 332325,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 332326,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 332290,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 332327,
                        "name": "Enfermer\u00eda de salud mental",
                        "url": "\/curso\/enfermeria-de-salud-mental",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/saludmentalenfermeria-primaria-1.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1412,
                "name": "Psiquiatr\u00eda",
                "url": "\/tienda\/psiquiatria",
                "courses": [
                    {
                        "id": 335412,
                        "name": "Trastorno del espectro autista en adultos: diagn\u00f3stico, tratamiento y apoyo",
                        "url": "\/curso\/trastorno-del-espectro-autista-en-adultos-diagnostico-tratamiento-y-apoyo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/TEA-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 335444,
                        "name": "Trastorno del espectro autista en adultos: diagn\u00f3stico, tratamiento y apoyo",
                        "url": "\/curso\/trastorno-del-espectro-autista-en-adultos-diagnostico-tratamiento-y-apoyo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/TEA-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 335414,
                        "name": "Trastorno del espectro autista en adultos: diagn\u00f3stico, tratamiento y apoyo",
                        "url": "\/curso\/trastorno-del-espectro-autista-en-adultos-diagnostico-tratamiento-y-apoyo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/TEA-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 335416,
                        "name": "Trastorno del espectro autista en adultos: diagn\u00f3stico, tratamiento y apoyo",
                        "url": "\/curso\/trastorno-del-espectro-autista-en-adultos-diagnostico-tratamiento-y-apoyo",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/TEA-primaria.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1106,
                "name": "Pediatr\u00eda",
                "url": "\/tienda\/pediatria",
                "courses": [
                    {
                        "id": 333465,
                        "name": "Cuidados y controles de enfermer\u00eda del ni\u00f1o y el adolescente",
                        "url": "\/curso\/cuidados-y-controles-de-enfermeria-del-nino-y-el-adolescente",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cuidadosenfermerianino-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 333466,
                        "name": "Cuidados y controles de enfermer\u00eda del ni\u00f1o y el adolescente",
                        "url": "\/curso\/cuidados-y-controles-de-enfermeria-del-nino-y-el-adolescente",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cuidadosenfermerianino-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 333467,
                        "name": "Cuidados y controles de enfermer\u00eda del ni\u00f1o y el adolescente",
                        "url": "\/curso\/cuidados-y-controles-de-enfermeria-del-nino-y-el-adolescente",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cuidadosenfermerianino-primaria.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 333468,
                        "name": "Cuidados y controles de enfermer\u00eda del ni\u00f1o y el adolescente",
                        "url": "\/curso\/cuidados-y-controles-de-enfermeria-del-nino-y-el-adolescente",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cuidadosenfermerianino-primaria.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1211,
                "name": "Hematolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/hematologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 324316,
                        "name": "Introducci\u00f3n a las patolog\u00edas hematol\u00f3gicas en atenci\u00f3n primaria",
                        "url": "\/curso\/introduccion-a-las-patologias-hematologicas-en-atencion-primaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-7.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324317,
                        "name": "Introducci\u00f3n a las patolog\u00edas hematol\u00f3gicas en atenci\u00f3n primaria",
                        "url": "\/curso\/introduccion-a-las-patologias-hematologicas-en-atencion-primaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-7.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324318,
                        "name": "Introducci\u00f3n a las patolog\u00edas hematol\u00f3gicas en atenci\u00f3n primaria",
                        "url": "\/curso\/introduccion-a-las-patologias-hematologicas-en-atencion-primaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-7.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 324319,
                        "name": "Introducci\u00f3n a las patolog\u00edas hematol\u00f3gicas en atenci\u00f3n primaria",
                        "url": "\/curso\/introduccion-a-las-patologias-hematologicas-en-atencion-primaria",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-7.jpg"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 1117,
                "name": "Medicina est\u00e9tica",
                "url": "\/tienda\/medicina-estetica",
                "courses": []
            },
            {
                "id": 1448,
                "name": "Traumatolog\u00eda",
                "url": "\/tienda\/traumatologia",
                "courses": [
                    {
                        "id": 323097,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda ortop\u00e9dica y traumatolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/cirugia-ortopedica-y-traumatologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-4.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 323098,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda ortop\u00e9dica y traumatolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/cirugia-ortopedica-y-traumatologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-4.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 323099,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda ortop\u00e9dica y traumatolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/cirugia-ortopedica-y-traumatologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-4.jpg"
                    },
                    {
                        "id": 323100,
                        "name": "Curso superior de cirug\u00eda ortop\u00e9dica y traumatolog\u00eda",
                        "url": "\/curso\/cirugia-ortopedica-y-traumatologia",
                        "image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/foto-primaria-4.jpg"
                    }
                ]
            }
        ],
        "que_ofrecemos": [
            {
                "link": {
                    "title": "Cursos para personal m\u00e9dico",
                    "url": "\/tienda\/?profesion=medicos&recurso=curso",
                    "target": ""
                }
            },
            {
                "link": {
                    "title": "Cursos para enfermeria y otras profesiones",
                    "url": "\/tienda\/?profesion=otra-profesion",
                    "target": ""
                }
            }
        ],
        "recursos": [
            {
                "link": {
                    "title": "Gu\u00edas profesionales",
                    "url": "\/tienda\/?recurso=guias-profesionales",
                    "target": ""
                }
            },
            {
                "link": {
                    "title": "Blog",
                    "url": "\/blog\/",
                    "target": ""
                }
            }
        ],
        "universities": {
            "background_image": [
                "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/universidades.webp",
                630,
                420,
                false
            ],
            "link": ""
        },
        "partners": [
            {
                "id": 254526,
                "title": "Tropos",
                "slug": "tropos",
                "date": "2023-08-07 23:12:56",
                "featured_image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/cedentes_tropos.png"
            },
            {
                "id": 210852,
                "title": "Colegio de M\u00e9dicos de la Provincia de Buenos Aires - Distrito III",
                "slug": "colegio-de-medicos-de-la-provincia-de-buenos-aires-distrito-iii-escuela-superior-de-ensenanza-medica",
                "date": "2022-05-17 14:39:23",
                "featured_image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/colmed_1x.webp"
            },
            {
                "id": 230596,
                "title": "ACC - American College of Cardiology",
                "slug": "accsap-american-college-of-cardiology",
                "date": "2022-09-23 15:52:02",
                "featured_image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/acc_1x.webp"
            },
            {
                "id": 309920,
                "title": "European University Gasteiz (EUNEIZ)",
                "slug": "euneiz-european-university-gastei",
                "date": "2024-06-19 16:21:32",
                "featured_image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/EUNEKZ.png"
            },
            {
                "id": 96956,
                "title": "Asociaci\u00f3n de Facultades Ecuatorianas de Ciencias M\u00e9dicas y de la Salud",
                "slug": "asociacion-de-facultades-ecuatorianas-de-ciencias-medicas-y-de-la-salud",
                "date": "2021-06-07 17:50:54",
                "featured_image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/afeme_1x.webp"
            },
            {
                "id": 211210,
                "title": "Comit\u00e9 Normativo Nacional de Medicina General",
                "slug": "comite-normativo-nacional-de-medicina-general",
                "date": "2022-05-19 14:46:47",
                "featured_image": "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/conamege_1x.webp"
            }
        ],
        "companies": {
            "background_image": [
                "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/empresas.webp",
                630,
                420,
                false
            ],
            "link": ""
        },
        "alliances": {
            "background_image": [
                "https:\/\/cms1.msklatam.com\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/universidades.webp",
                630,
                420,
                false
            ],
            "link": ""
        }
    }
}